\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Ein Schiff, das sich Gemeinde nennt}
\index[vw]{Geistliche Lieder!Ein Schiff, das sich Gemeinde nennt}

\beginsong{Ein Schiff, das sich Gemeinde nennt}[]
\vspace{-0.5cm}
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/einschiffdassichgemeindenennt} 

\beginverse 
\vspace{0.3cm}
2. Das Sch\chord{d}iff, das s\chord{C}ich Gem\chord{B}einde n\chord{C}ennt, liegt \chord{d}oft im H\chord{C}afen f\chord{d}est,\chord{A^7}  \\
weil's s\chord{d}ich in S\chord{C}icherh\chord{B}eit und R\chord{C}uh bequ\chord{d}em\chord{C}er l\chord{B}eben l\chord{A^7}ässt. \\
Man s\chord{g}onnt sich g\chord{C}ern im \chord{F^{7+}}alten Glanz verg\chord{g}angner H\chord{C}errlichk\chord{F^{7+}}eit \\
und \chord{g}ist doch h\chord{C}eute \chord{F^{7+}}für den Ruf zur \chord{d}Ausfahrt n\chord{E}icht be\chord{A^7}reit. \\
Doch w\chord{d}er Gef\chord{C}ahr und L\chord{B}eiden sche\chord{C}ut, erl\chord{d}ebt von G\chord{C}ott nicht v\chord{d}iel.\chord{A^7}  \\
Nur w\chord{d}er das W\chord{C}agnis \chord{B}auf sich n\chord{C}immt, err\chord{d}eicht d\chord{C}as gr\chord{B}oße Z\chord{A^7}iel. \\
\endverse

\beginverse
3. Im Sch\chord{d}iff, das s\chord{C}ich Gem\chord{B}einde n\chord{C}ennt, muß \chord{d}eine M\chord{C}annschaft s\chord{d}ein,\chord{A^7}  \\
sonst \chord{d}ist man a\chord{C}uf der w\chord{B}eiten F\chord{C}ahrt verl\chord{d}oren \chord{C}und \chord{B}alle\chord{A^7}in. \\
Ein j\chord{g}eder st\chord{C}ehe, \chord{F^{7+}}wo er steht, und t\chord{g}ue s\chord{C}eine Pfl\chord{F^{7+}}icht, \\
wenn \chord{g}er sein T\chord{C}eil nicht tre\chord{F^{7+}}u erfüllt, gel\chord{d}ingt das G\chord{E}anze n\chord{A^7}icht. \\
Und w\chord{d}as die M\chord{C}annschaft \chord{B}auf dem Sch\chord{C}iff ganz f\chord{d}est zus\chord{C}ammenschw\chord{d}eißt\chord{A^7}  \\
in Gl\chord{d}aube, Hoffnung, Z\chord{B}uvers\chord{C}icht ist G\chord{d}ott\chord{C}es g\chord{B}uter G\chord{A^7}eist. \\
\endverse

\beginverse 
4. Im Sch\chord{d}iff, das s\chord{C}ich Gem\chord{B}einde n\chord{C}ennt, fragt m\chord{d}an sich h\chord{C}in und h\chord{d}er:\chord{A^7}  \\
Wie f\chord{d}inden w\chord{C}ir den r\chord{B}echten K\chord{C}urs zur F\chord{d}ahrt \chord{C}im gr\chord{B}oßen M\chord{A^7}eer? \\
Der r\chord{g}ät wohl d\chord{C}ies, der \chord{F^{7+}}andre das, man r\chord{g}edet l\chord{C}ang und v\chord{F^{7+}}iel, \\
und k\chord{g}ommt, kurzs\chord{C}ichtig w\chord{F^{7+}}ie man ist, nur w\chord{d}eiter w\chord{E}eg vom Z\chord{A^7}iel. \\
Doch d\chord{d}a, wo m\chord{C}an das L\chord{B}aute fl\chord{C}ieht und l\chord{d}ieber h\chord{C}orcht und schw\chord{d}eigt,\chord{A^7}  \\
bek\chord{d}ommt von G\chord{C}ott man g\chord{B}anz gew\chord{C}iß den r\chord{d}echten W\chord{C}eg gez\chord{A^7}eigt. \\
\endverse

\beginverse
5. Ein Sch\chord{d}iff, das s\chord{C}ich Gem\chord{B}einte n\chord{C}ennt, fährt d\chord{d}urch das M\chord{C}eer der Z\chord{d}eit.\chord{A^7}  \\
Das Z\chord{d}iel, das \chord{C}ihm die R\chord{B}ichtung w\chord{C}eist, heißt G\chord{d}ott\chord{C}es \chord{B}Ewigk\chord{A^7}eit. \\
Und w\chord{g}enn uns E\chord{C}insamk\chord{F^{7+}}eit bedroht, wenn \chord{g}Angst uns \chord{C}überf\chord{F^{7+}}ällt: \\
Viel' Fr\chord{g}eunde s\chord{C}ind mit \chord{F^{7+}}unterwegs, auf gl\chord{d}eichen K\chord{E}urs gest\chord{A^7}ellt. \\
Das g\chord{d}ibt uns w\chord{C}ieder n\chord{B}euen M\chord{C}ut, wir s\chord{d}ind nicht m\chord{C}ehr \chord{d}all\chord{A^7}ein. \\
So l\chord{d}äuft das Sch\chord{C}iff nach l\chord{B}anger F\chord{C}ahrt in G\chord{d}ottes H\chord{B}afen e\chord{A^7}in. \\
\endverse
\endsong

\begin{angaben}{0}
W\&W: Martin Gotthard Schneider, 1960\\
PI:\checkmark
\end{angaben}
